{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan keputusan pribadi??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "keputusan yang hanya diberikan oleh satu orang saja/ keputusan sepihak<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "keputusan pribadi adalah keputusa yang di ambil oleh perseorangan atau diri sendiri<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-referendum-yang-menentukan-berlakunya-suatu-undang-undang-atau-103",
            "question": "1. Referendum yang menentukan berlakunya suatu undang-undang atau suatu peraturan disebut...    2. jelaskan arti pemerintahan berdasarkan konstitusi!\r\n3. sebutkan tiga syarat warga negara yang dapat menggunakan hak pilihnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Referendum Wajib atau obligatoire\u00a0<br>2.Pemerintahan yang berbentuk serikat\u00a0<br>3.Diatas 17 tahun atau sudah menikah<br>WNI<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kemerdekaan-secara-de-facto-dan-de-jure-tolong-dibantu-189",
            "question": "Apa arti Kemerdekaan secara de facto dan de jure ? tolong dibantu ya teman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)\u00a0kemerdekaan secara de facto berarti kemerdekaan \u00a0diakui berdasarkan unsur unsur fakta seperti adanya rakyat, wilayah, pemerintahan yang berdaulat, dasar hukum.<br><br>b) sedangkan kemerdekaan secara de jure adalah pengakuan\u00a0secara hukum\u00a0negara merdeka berdasarkan\u00a0pengakuan negara lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kemerdekaan de jure berarti kemerdekaan suatu negara diakui oleh bangsa lain secara hukum. sedangkan secara de facto berarti pengakuan tentang kenyataan adanya suatu negara yang dapat mengadakan hubungan dengan negara lain yang mengakuinya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sumpah-pemuda-merupakan-tonggak-sejarah-yang-penting-badi-729",
            "question": "Mengapa sumpah pemuda merupakan tonggak sejarah yang penting badi berdirinya NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena sumpah pemuda merupakan janji para pemuda indonesia ketika negara indonesia dijajah dan demi melakukan sumpah pemuda itu pemuda indonesia rela mengorbankan nyawa harta keluarga dan waktu mereka. dan hal tersebut meruapakn hal bersejarah yg banyak memberi makna bagi NKRI<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>sumpah pemuda merupakan tonggak sejarah yang penting bagi berdirinya NKRI adalah<br>karna sumpah pemuda memuat unsur persatuan dan kesatuan<br>dimana menjiwai -bertumpah darah\u00a0satu,tanah air indonesia,menjunjung bahasa persatuan bahasa indonesia dan berbangsa satu bangsa indonesia,sehingga mengilhami persatuan dn kesatuan bangsa :)<br>DAN JUGA<br><span>karena sumpah pemuda merupakan awal mula terbentuknya organisasi-oragnisasi yang bersifat nasionalisme, yang pada awalya lebih cenderung bersifat kedaerahan. Dan sumpah pemuda juga merupakan pembuktian bahwa kita semua adalah satu, satu bangsa, satu tanah air dan satu bahasa. Oleh karena itu bahasa Indonesia digunakan sebagai bahasa pemersatu bangsa yang tetap digunakan hingga saat ini. Kesimpulannya, kenapa\u00a0sumpah pemuda begitu penting hal ini dikarenakan sumpah pemuda\u00a0merupakan tolak ukur terbentuknya rasa persatuan dan kesatuan bagi seluruh rakyat Indonesia.</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-peristiwa-rengasdengklok-253",
            "question": "Jelaskan secara singkat peristiwa rengasdengklok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ir. soekarno dan moh. hatta di curi oleh sekelompok pemuda agar mereka segera menyatakan kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-nkri-493",
            "question": "Jelaskan pengertian NKRI!?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menjelaskan pengertian NKRI<br>                Negara Kesatuan Republik Indonesia (NKRI) adalah negara kesatuan. Hal ini sesuai dengan pasal 1 UUD 1945 yang berbunyi:<br>                \u201cNegara Indonesia adalah negara kesatuan yang berbentuk Republik\u201d<br>                NKRI adalah negara yang dibentuk berdasarkan semangat kebangsaan (nasionalisme), yaitu tekad warga negara Indonesia untuk membangun dan memajukan masa depan bangsa walaupun berbeda ras, agama, budaya, suku, serta adat istiadat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-makna-yang-terkandung-dari-lambang-negara-burung-garuda-354",
            "question": "Sebutkan makna yang terkandung dari lambang negara burung garuda dan makna bhineka tunggal ika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bulu\u00a0Sayapnya berjumlah 17 yang bermakna tanggal kemerdekaan indonesia<br>bulu dadanya berjumlah 45 yang bermakna tahun kemrdekaan indonesia<br>bulu ekornya berjumlah 8 yang bermakna bulan kemerdekaan indonesia<br><br>Bhineka Tunggal Ika = berbeda2 tetapi tetap satu jua",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Burung Garuda<br>Burung Garuda merupakan burung mistis yang berasal dari Mitologi Hindu yang berasal dari India dan berkembang di wilayah Indonesia sejak abad ke-6<br>-Perisai<br>Perisai yang dikalungkan melambangkan pertahanan Indonesia<br>-<span>Pada bagian bawah Garuda Pancasila, terdapat pita putih yang dicengkeram, yang bertuliskan \" BHINNEKA TUNGGAL IKA \" yang ditulis dengan huruf latin, yang merupakan semboyan negara Indonesia. Kata \u201cBhineka\u201d berarti beraneka ragam atau berbeda-beda, Kata \u201cTunggal\u201d berarti satu, dan Kata \u201cIka\u201d berarti itu. Perkataan bhinneka tunggal ika merupakan kata dalam Bahasa Jawa Kuno yang berarti \" berbeda-beda tetapi tetap satu jua \"</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-demokrasi-terpimpin-179",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan demokrasi terpimpin ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kekuasaan dari, untuk dan oleh rakyat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "demokrasi terpimpin adalah istilah untuk sebuah pemerintahan demokrasi dengan peningkatan otokrasi. Pemerintah negara dilegitimasi oleh pemilihan umum yang walaupun bebas, dan adil, digunakan oleh pemerintah untuk melanjutkan kebijakan dan tujuan yang sama.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-negara-demokrasi-pancasila-segala-persoalan-yang-menyangku-634",
            "question": "dalam negara demokrasi pancasila, segala persoalan yang menyangkut kepentingan bersama diputuskan melalu jalan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Musyawarah untuk menghasilkan mufakat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bpupki-dibubarkan-dan-diganti-dengan-ppki-208",
            "question": "Mengapa bpupki dibubarkan dan diganti dengan ppki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Alasan dibubarkannya BPUPKI (Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia) dan diganti menjadi PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) adalah sebagai berikut:</p><p>Karena BPUPKI dianggap telah menyelesaikan tugasnya dengan baik, yaitu menyusun rancangan Undang-Undang Dasar bagi negara dan digantikan oleh Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia (PPKI) dengan Ir. Soekarno sebagai ketuanya.</p><p></p><p>Penjelasan lebih lanjut :</p><p>Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia dalam bahasa Jepangnya adalah Dokuritsu Junbi Cosakai adalah sebuah badan yang dibentuk oleh pemerintah yang pendudukan balatentara Jepang pada tanggal 1 Maret 1945 yang bertepatan pada hari ulang tahun Kaisar Horito. Badan ini berupaya untuk mendapatkan dukungan dari bangsa Indonesia dengan menjanjikan bahwa Jepang akan membantu Indonesia untuk merdeka. BPUPKi memiliki anggota sebanyak 62 orang yang diketuai oleh Dr. Kanjeng Raden Tumenggung (K.R.T) Radjiman Wedyodiningrat dengan wakilnya Ichibangase Yosio (orang Jepang) dan Raden Pandji Soeroso.</p><p>Pada tanggal 7 Agustus 1945, Jepang membubarkan BPUPKI dan membentuk PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) atau dalam bahasa Jepang Dokuritsu Junbi Inkai yang berjumlah 21 orang sebagai upaya mencerminkan perwakilan dari berbagai etnis yang ada di Hindia Belanda (Indonesia), terdiri dari 12 orang Jawa, 3 orang Sumatera, 2 orang Sulawei, 1 orang Kalimatan, 1 orang Sunda Kecil, 1 orang Maluku dan 1 orang Tionghoa.</p><p></p><p>Link yang relevan :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/9574694</p><p></p><p>Semoga bermanfaat ya. \n</p><p>Kelas : - \n</p><p>Kategori : - \n</p><p>Kata kunci : - \n</p><p>Kode kategori berdasarkan KTSP : - \n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-demokrasi-mohon-dijawab-254",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang demokrasi? mohon dijawab.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Demokrasi berasal dari 2 kata bahasa Yunani, Demos dan Kratos. Demos yang mempunyai arti rakyat\u00a0dan Kratos yang mempunyai arti kekuasaan. <br>Demokrasi adalah\u00a0kekuasaan ditangan rakyat oleh rakyat dan untuk rakyat.\u00a0Maksudnya\u00a0\u00a0pemerintahan rakyat pemegang kekuasaan tertinggi dipenggang oleh rakyat. Sistem pemerintahan dalam rangka mewujudkan kedaulatan rakyat yang dijalankan oleh pemerintah demi kesejahteraan bersama.<br><br>Indonesia merupakan salah satu negara yang menganut sistem demokrasi dan salah satu ciri demokrasi adalah dalam pengambilan keputusan bersama maka dijalankan dalam suatu forum bersaam yaitu musyawarah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}